垃圾徵費，而家仲可以做咩阻止上馬？

我有方法 想知再講

换人。。。。
你落台我上馬係天公地道。。。。。港視劇對白

First they came for the socialists,
and I did not speak out—
Because I was not a socialist.

Then they came for the trade unionists,
and I did not speak out—
Because I was not a trade unionist.

Then they came for the Jews,
and I did not speak out—
Because I was not a Jew.

Then they came for me—
and there was no one left to speak for me.

連DQ民選議員修改議事規則一地兩檢都過到呢個垃圾徵費有乜可能會過唔到

垃圾徵費 但唔分類,有閪用咩

知彼知己
睇下香港政府點講垃圾徵費先

諗下點樣駁政府呢兩大論點

減廢/回收成效:

首爾自1995年推行廢物按量收費及配套措施後，其回收率在15年內由29%上升至66%。

在1994年至2011年間，首爾的人均家戶垃圾棄置量從每日1.3公斤降至0.34公斤，減幅達74%。

台北市於2000年實施廢物收費後，其回收率在10年內由2.4 %(1999年)上升至61%(2011年)。

在2000年至2011年間，台北市的人均家戶垃圾棄置量從每日1.11公斤降至0.39公斤，減幅達65%。

過去30年間， 香港的都市固體廢物總量增加接近76%，遠超同期人口增長的33%。人均棄置量遠高於其他主要城市。

過去，有部分人士可能誤以爲丟棄垃圾沒有成本，未能意識到過度消費、濫丟亂棄的壞習慣會損耗地球資源，為環境帶來沉重負擔。根據其他大城市的經驗，「都市固體廢物收費」是推動減廢的火車頭，有助扭轉「大嘥鬼」的習慣。

好似話連匪派都唔預過到

唔洗阻止 反正我理閪得佢

好似大約平均每人每月駛多20蚊左右

其實落街食個早餐都唔只呢個價
無咩動力為錢做多啲野
利申不嬲屋企有自己分類扔回收

佢過同唔過都無咩分別，
反正香港人唔會用

其實任何政策罰款都係最差

因為都做成社會不公，有錢人就有掉垃圾權？窮人就無掉垃圾權？

無

香港人口密度高，根本唔適合推行垃圾徵費

強推垃圾徵費 或令衛生問題惡化

政府去年尾向立法會提交都巿固體廢物收費條例草案，筆者十分支持環保，認同減廢減碳的大方向，亦相信社會支持污者自付的原則，惟政府過去推出的廢物收費計劃，都出現非法棄置問題，有關情況多年來都未能解決， 若再強推垃圾徵費，恐怕令環境污染及衛生問題進一步惡化。

非法棄置垃圾愈見嚴重

政府於2005 年推出「建築廢物處置收費計劃」，鼓勵建築廢物產生者減少產生廢物，以及將廢物篩選分類、再用及循環再造，根據環保署的統計數字，2004/2005 年於堆填區棄置的整體建築廢物為每日6500 多噸，到2006 年已大減三成多至每日4000 多噸。從數字上來看，運到堆填區的建築廢物確實顯著減少，但代表建築廢物成功減廢及回收嗎？

實際上，大量的建築廢物被非法棄置，令各區出現衛生黑點，無論街邊、天台、鄉郊，都有建築廢物。例如恒大往花心坑村的水務署私人車路，約有10 個避車處，經常有不法之徒傾倒建築廢料。該情況在去年政府推出「四電一腦」後更為嚴峻。

「四電一腦」原意是促進循環再造及妥善處置本港產生的廢電器電子產品，政府雖強調「四電一腦」政策成功，但現實是劣評如潮，不但扼殺「收買佬」的生存空間，持牌經營「四電一腦」的回收商更未能做到即日搬走舊機，有市民因而放棄回收，選擇棄置「四電一腦」。原有的建築廢物棄置黑點加上「四電一腦」的棄置物，令問題雪上加霜，例如坑口村停車埸、沙角尾停車場及大水坑垃圾站，充斥泥頭、木材、雪櫃、電視等，構成環境污染。筆者已經就衛生黑點投訴十年，至今都仍然未見改善。

宜先解衛生問題再收費

現時本港更有鼠患問題，2017 年的鼠患參考指數為百分之3.5，較2010 年的百分之1.5 高1.3 倍，去年上半年荃灣區更高達百分之8.2，接近百分之10 的警界線，反映情況嚴峻。筆者曾收到居民投訴「老鼠大過貓」及老鼠入屋，更出現一塊老鼠板捉到6 隻老鼠的情況，如果強推垃圾徵費，或會出現廚餘非法棄置，令衛生及老鼠問題更趨嚴重。

垃圾徵費官網及宣傳